1896 a. Webruari kuu 10 p. sai XVIII Ahja wallakohtu poolt kinnitatud kirjalik lepping (platsimeeste kontraht) mis 10 Webr. s.a. Ahjamõisa walitseja Ludwig Gustawi poeg Klinge ning  talupoja Gottlieb Ansi Hindriku poeg wahel on kokku leppitud mille järele esimene wiimasele 1 majaplats ja 5 wakamaad ning 19 kappa maad 1896 a kuni 1897 a orjuse eest pruukida annab.
Eesistuja J Kooskord​​​​ &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja Puusepp &lt;allkiri&gt;
